【冷靜】「fact check」被自殺證據個 post 有個大盲點

呢個所謂「fact check」被自殺證據post:
有個致命盲點
就係只點算新聞報導的 case

全世界傳媒嘅不成文共識，係盡量少去報導自殺新聞
原因係怕鼓勵其他人自殺
聽過有記者 friend 講其實香港日日都有唔少人自殺
每日平均遠遠多過十幾二十單，有過百單都唔係平常事
但唔會單單報

美國新聞協會直頭話如果唔係名人、唔係同重大公眾利益有關就唔好報
香港記協指引亦話自殺新聞要低調處理
而電子傳媒呢點係比文字傳媒守得更嚴
所以點解有時有啲自殺新聞報紙會寫、電視電台唔會報就係咁解
不過呢個係傳統做法
網媒影響力今日大過電視同電台，但就用咗紙媒把尺
報自殺新聞會比電視及電台把尺鬆手

所以，一般如果唔係個記者編輯覺得個自殺個案特別有新聞價值
或背後有故仔講，多數選擇唔報

統計到呢排自殺新聞多咗
唔等如自殺個案(或被自殺個案)多咗
只能夠話記者編輯報多咗
當然可能因為佢哋都覺得有可疑、有古怪所以報多啲
但好難直接作為 fact check 的證據

你話死亡時間、發現屍體時間呢啲 point 相對合理好多、強好多
應大打呢幾點
或者睇下有冇方法真係搵到個自殺個案數字來分析
打文宣唔好俾到位人哋入

【922攻略流出】
907加強版配合hkmap live
更「大局」交通測試，彩虹戰衣、影帝、機巴、塞鐵、嶄新突擊RB、私家車傾巢而出，裡應外合
+機場員工集體Call Sick
+雷達站/機場附近新搞作
+大量中港貨櫃司機加入物資支援！

更多攻略，陸續公布，敬請留意

香港每日過百單自殺？

當你吹大一倍每日五十單，每年自殺死左既人咪一萬八千幾？

唔係得我咁講
睇下呢個前《蘋果》記者講：

當然，呢個係講自殺個案
只係計死咗定計埋自殺不成功嘅就唔知
但可以肯定就係唔會單單報

我呢個 post 並唔係否定 831 有打死人
(當然我真心希望無手足死)

而係你講到 fact check
但自殺人數呢個 point 又唔穩
一個唔小心仲易俾對家捉住來講
打文宣要小心啲

或者連登仔神通廣大
可以搵到自殺數字唔駛靠數報導？

紅媒藍媒都一樣報多咗，
如果係你咁講，你覺得背後有咩原因，令佢地提高報道比例?

2019年香港自殺資料統計
本文件旨在記錄香港每日由新聞報導之自殺數據，以便用作討論。
本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。

咁你可以用呢個方法去講係推理
等如你話發現時間等
都係合埋推理

但你而家講到係 Fact check
你明唔明個分別

我同意樓主
我係頭先個po問佢要比較住年數字先
佢就避而不談

往年

打狗救人，組隊自衛，落術做文宣。
我要真雙普選

每日過百？
你不如吹大啲？

同埋你係想話我聽，網絡傳媒係依兩個月先興起？
收皮啦你，三毛都唔撚值呀

咁快出黎吹冷風

我更驚係真

你唔信條數
咁你自己問下啲跑突發
專做死人新聞啲記者啦

叫大家小心啲唔好俾位對家入就即刻話我係三毛唔值
你睇下我其他 post 同埋其他 post 入面啲回應先啦

仲有，你講網絡傳媒係咪呢兩個月先興起關乜事？
我帶出個 point 傳媒行規係盡量唔報自殺料
所以報咗出來一定會比實際數字細
同時間因為不成文習慣
電視台、電台報嘅數，又一定會比紙媒、網媒報嘅數細
睇得明未呀？

講 fact check 首先要確認係 fact
傳媒有幾多報導唔等如有幾多宗自殺死人，呢個係 fact
但近幾個月傳媒多咗自殺死人報導，呢個亦係 Fact
所以你係可以話按推理去估計自殺死人多咗
但大大聲話已 fact check 自殺死人多咗
呢個咪俾位人入囉！

仲有
我上面都講咗
可能我講得唔好
我大大隻字再講多次：

我講個數只係講自殺個案
呢個數只係計死咗定計埋自殺不成功嘅就唔知
但可以肯定就係記者唔會單單自殺死咗人都報導

咁點解近排報出黎既數會多左？
如果一日有100單，報紙會報10單
咁依家報紙報30單，係咪代表背後個數遠超呢個數？

你呢個推理合理
我贊成可咁推理
個 base 大咗

其實無幾多傳媒會好有道德操守，呢排興關注自殺，傳媒緊係係咁報自殺黎吸引眼球個統計未必真係有意思

話雖如此，你見又分屍無血 又無啦啦浮屍，黑警都話無可疑 呢個就無常識問題唔關傳媒問題了

我覺得，個base一樣，傳媒報多咗，其實仲合理
始終自殺數唔係偷竊呢啲有較大基數，自殺基數算細，個%高咗啲未必作到準
再加上而家既白色恐怖政治氛圍咁惡劣，自殺率高咗都大把合理理由(唔計被自殺

發夢見到好多人晌月台洒溪錢, 多到有d溪錢吹左落路軌..................然後d人晌同一個站出左去

唔好on9啦

我從來無去質疑有冇人被自殺
我講緊係個講法問題
我所有上文講都係呢個 point

如果我寫的話
我唔會大大聲話 fact checked
你講得越肯定但又無實數
對家要插你係可以插得更應

反而你引發人思考，個力量可能仲大
例如我會咁寫
自殺case 記者係盡量唔報
報得就係因為評估過有新聞價值
所以 Fact 就係近呢幾個月多咗一啲傳媒界反常地報多咗自殺新聞
咁背後代表咩呢？
同一時間加埋原 post 啲屍體發現時間、年紀分佈等
成件事超級可疑

再好似逼地鐵交 831 cctv咁
逼有關部門俾晒啲死亡數字、死因統計出來
咁一樣可以文宣到件事
又唔會俾對家大造文章

係
所以將個重點放去個「自殺報導」數字根本捉錯用神
應該更突顯啲自殺個案死得點離奇古怪
你打數字
對家有得折
你打分屍、浮屍黑警都話無可疑
呢啲對家只能強行講大話，係無得拆

個情況同新移民南亞人報導咁，呢啲人既新聞一定會強調佢既身份傳媒中立其實係香港係好難得